<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx11.dtd">
<tmx version="1.1">
  <header creationtool="OmegaT" o-tmf="OmegaT TMX" adminlang="EN-US" datatype="plaintext" creationtoolversion="5.7.1_0_c3206253" segtype="sentence" srclang="en-US"/>
  <body>
<!-- Default translations -->
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg> That's why capital isn't just money.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Por isso que capital não é só o dinheiro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>"...if I say a quarter of wheat exchanges with iron in a certain proportion, or the Value of a quarter  of  wheat  is  expressed  in  a  certain  amount  of  iron, I  say  that  the  Value  of  wheat  and its  equivalent  in  iron  are  equal  to some  third  thing,   which  is  neither  wheat  nor  iron,  because  I suppose them to express the same magnitude in two different shapes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>“…quando digo que um quarter (é uma medida de trigo) se troca por ferro 
numa determinada proporção ou que o valor de um quarter de trigo
se expressa numa determinada quantidade de ferro, 
digo que o valor do trigo ou seu equivalente em ferro são iguais 
a uma terceira coisa, que não é trigo nem ferro, pois suponho que ambos 
exprimem a mesma grandeza sob duas formas distintas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>"Ah, my salary is 100K/monthly", you are a proletariat.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>“Ah, mas meu salário é 100 mil”, você é proletário.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>"Surplus (valia)" can also be "surplus value".</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>“Mais-valia” pode ser “mais-valor”, também.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>"The materialist conception of history starts from the proposition that the production of the means to support human life and,
 next to production, the exchange of things produced, is the basis of all social structure;
 that in every society that has appeared in history,
 the manner in which wealth is distributed and
 society divided into classes or orders
 is dependent upon what is produced, how it is produced,
 and how the products are exchanged. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>“A concepção materialista da história parte da tese de que a produção, 
e com ela a troca dos produtos é a base de toda ordem social; 
de que em todas as sociedades que desfilam pela história,
a distribuição dos produtos e juntamente com ela 
a divisão social dos homens em classes ou camadas, 
é determinada pelo que a sociedade produz e como produz
e pelo modo de trocar os seus produtos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>"What they {the individuals} are, therefore, coincides with their production,
both with what they produce and with how they produce.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>“O que eles {os indivíduos} são coincide com sua produção, 
tanto com que produzem quanto com o modo que produzem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>...The conditions of bourgeois society are too narrow to comprise the wealth created by them.”
what is that Marx mean here?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O sistema burguês tornou-se demasiado estreito para conter as riquezas criadas em seu seio.”
O que o Marx está dizendo aqui?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>02 - Dialectical and Historical Materialism
Well, little do people that never got into contact with communism know 
but communism appears as a critique of utopianism
and a critique of idealism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>02 – Materialismo Histórico Dialético
Então, mal sabem as pessoas que nunca entraram em contato com comunismo
que o comunismo surge como uma crítica ao utopismo
e uma crítica ao idealismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>03 – Critique of Political Economy
Marxism emerges as an opposition in a critique of idealism and utopianism, ok?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>03 – Crítica da Economia Política
O Comunismo, o Marxismo surge como uma oposição em uma crítica ao idealismo 
e ao utopismo, show?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>05 – Scientific Socialism
so, by now we've got a basic, and I mean really basic, analysis
of the way capitalism works, then what?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>05 – Socialismo Científico
Agora que a gente tem uma análise básica (e põe básica nisso)
de como funciona o capitalismo, e agora?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>1 – Introduction and What is Communism?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>1 – Introdução e O que é Comunismo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>A critique of what exactly?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E crítica ao que do Hegel?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>A huge chunk of people was proletarianized, lost everything they had,
and turned to selling their work force for /in exchange of the bare minimum to survive
while bearing strenuous work hours.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Um monte de gente se proletarizou, perdeu tudo o que tinha,
passou a vender sua força de trabalho em troca do mínimo para existir
e trabalhar em jornadas exaustivas de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>A lesbian bar welcomes a friend and me, wearing makeup and a dress, but I’ve heard stories from other trans women who have been harassed here.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T041506Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T041506Z">
        <seg>Um bar lésbico acolhe a mim e a uma amiga, maquiadas e vestidas, mas já ouvi histórias de outras mulheres trans que já foram assediadas aqui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>A night out is no longer the only place to find oneself.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T052838Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T041659Z">
        <seg>A balada não é mais o único lugar onde procuro-me.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>A philosophical curse word, 
and that's why I said that I might have chosen to start by the most complicated part, but I beg you give it a chance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Um palavrão filosófico, 
e por isso que eu falei que talvez eu tenha escolhido começar pelo mais difícil, mas eu peço que vocês deem uma chance, tá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>A popular Tumblr blog I used to follow to learn about radical feminism equates sex with trans women to corrective rape.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T042708Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T042708Z">
        <seg>Um blog popular do Tumblr que eu costumava seguir para aprender sobre o feminismo radical equipara sexo com mulheres trans a estupro corretivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>A social structure arises over this infrastructure.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Sob essa infraestrutura, se ergue uma ordem social, se ergue em cima dela.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Absolute surplus value expands as the labor hours expand.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A mais-valia absoluta se expande conforme as horas de trabalho se expandem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Absolute surplus value: the workday increases, so the capitalist's profit increases.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Mais-valia absoluta: aumentou a jornada de trabalho, aumentou o lucro do patrão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>According to Engels, the more detailed these societies were, the further they drifted from reality.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Segundo Engels, quanto mais detalhadas eram essas sociedades, 
mais distantes elas eram da sociedade real.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>According to Marx, class struggle between bourgeoisie and proletariat
will lead to a rupture with capitalism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Segundo Marx, a luta de classes entre burguesia e proletariado
vai desembocar numa ruptura com o capitalismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>All that you consume in order to exist has in it the socially necessary labour needed to produce it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Tudo isso que você consome para existir 
tem trabalho socialmente necessário para produzi-lo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>All the objects you possess, all of them, without exception, has one substance in common.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Todos os objetos que vocês têm, todos, sem exceção, tem uma substância comum.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Already in the 70's of the 19th century, Engels talks about seven crises of capitalism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Já na década de 70 do século XIX, o Engels fala em sete crises do capitalismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>An example of dialectics Engels gives in this book I quoted</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Um exemplo que o Engels usa de dialética nesse livro aqui que eu citei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And I need to clarify now: 
Can you see that I'm using the term "Political Economy"</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E aí eu preciso fazer um esclarecimento aqui: 
Vocês tão vendo que eu tô empregando o termo economia política?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And I'm telling you, this Critique of Political Economy's excerpt will be where I'll immunize you with a mandatory vocabulary to understand Critique of Political Economy, ok?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E aí eu vou falar para vocês, esse trecho de Crítica da economia política
vai ser um trecho que eu vou vacinar vocês com um vocabulário necessário
para compreender a Crítica da economia política, tá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And Marx and Engels analyze everything from now using this method.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E o Marx e Engels analisam tudo daqui para frente a partir desse método.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And further, who transported it there?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E mais, quem transportou esse sofá até aí?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And how this capitalist can take
these means of production out of the worker's hand?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E como esse capitalista consegue tirar
esses meios de produção da mão dos trabalhadores?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And human thought in its turn is the manifestation of the original Idea
(with capital "i") that comes from the deity, from God. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E o pensamento humano, por sua vez, é a manifestação de uma Ideia original
(com “i” maiúsculo), que é oriunda, que vem da divindade de Deus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And my goal here is to present the common foundations of communism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E o meu objetivo aqui é apresentar as bases comuns do comunismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And no, it wasn't machines, it wasn't just machines.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E não, gente, não foram máquinas, não foram só máquinas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And now we move on to the Economic Pillar of Marxism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E agora a gente vai para o Pilar econômico do Marxismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And price?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E o preço?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And some would say, just to make it clear for you, 
some would say there is no Marxist Economics, 
that Marxist Economics is a bourgeois economy's critique, 
but you'll see controversy about it .</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E há quem diga, só para deixar isso claro para vocês, 
há quem diga que não existe uma economia Marxista, 
que a economia marxista é a crítica à economia burguesa, 
mas vocês vão ver controvérsia a respeito disso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And that's what we call idealism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E isso é o que a gente chama de idealismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And that's what we're going to talk about now.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E é disso que a gente vai falar agora.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And the Young Hegelians were also idealists.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E os jovens hegelianos também eram idealistas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And the extraordinary surplus value has to do with the production of the same objects, of the same commodities, but in other companies. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E a mais-valia extraordinária tem relação com a produção dos mesmos objetos,
das mesmas mercadorias, em outras indústrias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And the point is: the final goal of every bourgeois is the increase in the extraction of surplus value.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E a questão é: o objetivo final de todo burguês é o aumento da extração de mais-valia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And then, we go to the last pillar of Marxism </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E aí, a gente entra no último pilar do marxismo,</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And there is an inseparable connection between material reality,
the objects that are around us, and how we organize society.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E existe uma ligação inseparável, inseparável entre a realidade material, 
os objetos que nos circundam, 
e como a gente se organiza socialmente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And this critique of idealism is 
mainly a critique of Hegel's philosophy. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Essa crítica ao idealismo está 
principalmente numa crítica à filosofia do Hegel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And this is only understood when your understand what value and surplus value are.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E isso só se compreende ao compreender valor e mais-valia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And this property is "determined by the socially necessary labour.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E essa propriedade é “determinada pelo trabalho socialmente necessário”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And this third thing is Value.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Essa terceira coisa é o Valor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And this you can derive from reality, folks.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E vocês conseguem auferir isso na realidade, gente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And under capitalism, these classes are increasingly reduced to bourgeois,</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E no capitalismo, essas classes se resumem em cada vez mais em burgueses.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And we have three types of surplus value:absolute, relative, extraordinary.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E nós temos três tipos de mais-valia: absoluta, relativa e extraordinária.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And what does it means?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E o que isso quer dizer?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And what is important here?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E o que é importante aqui?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And why is all that important?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E por que isso tudo é importante?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And you sell your labor fource too,
your labor force becomes a commodity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E você vende também a sua força de trabalho, 
a sua força de trabalho se tornam a mercadoria.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And, in Capitalism, specially, with an extremely unqualified workforce, </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E, no Capitalismo, principalmente, com mão de obra extremamente desqualificada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Another person's work is
freely available to the slaveholder.
</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O trabalho de outra pessoa é
livremente disponível para o senhor de escravos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Anyway, relax.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, fiquem tranquilos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Are there classless societies?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Existem sociedades sem classes?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>As Burgeous Economy was becoming dominant, 
they discard the "political" to give an alleged neutrality for Economics.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Conforme a economia burguesa foi se tornando dominante, 
eles deixaram de lado político para dar uma pretensa neutralidade para economia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>As profit is extracted by means of the surplus value, the bourgeois incorporates this profit back to their capital.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Ao extrair o lucro através da mais-valia, o burguês incorpora esse lucro de volta no capital dele.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Back then, "Political Economy" term was dominant
because it was clear that "Economics" and "Politics" were inseparable.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Na época, o termo economia política era dominante
porque se tinha clareza de que economia e política eram indissociáveis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Back to definition: Private property is
the free disposal of another's labor power.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Voltando à definição: Propriedade privada é
a livre disposição da força de trabalho de outrem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Because he belongs to another class.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Porque ele faz parte de outra classe.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Because he owns something called "Capital".</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Porque ele detém uma coisa chamada capital.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Because it can expose, strip naked, the internal mechanisms of exploitation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Porque ela consegue expor, deixar nu, o mecanismo interno de exploração.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Because the amount of labour needed to make a car is way bigger.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Porque a quantidade de trabalho necessário para fazer
um carro é muito maior.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Because the private property of the means of production was
the first form of private property.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Porque a Propriedade privada dos Meios de produção foi 
a primeira forma de Propriedade privada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Because understanding what value is makes us comprehend the greatest discovery of Marxist Political Economy, which is the Surplus Value.
</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Porque entender o que é valor faz com que a gente compreenda
a maior descoberta da economia política marxista, que é a mais-valia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Because, again, as commodity is the center of all
social relations in capitalism, it needs to be undestood.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Porque, novamente, como a mercadoria é o centro de todas
as relações sociais do Capitalismo, ela precisa ser compreendida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Before that, let's review everything.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Antes disso, vamos recapitular tudo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But I'll start with the quote and then we are gonna describe Value, not the contrary.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Mas, eu vou começar com a citação, 
e depois a gente vai descrever o Valor, e não contrário.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But capital can be money?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Mas, capital pode ser dinheiro?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But influenced in what way?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Influenciado de que forma?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But it doesn't exist without that reality.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Só que ela não existe sem essa realidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But like all measurements, it can change.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T050638Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T050638Z">
        <seg>Mas como toda referência, ela pode mudar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But materialism arises from a critique of Hegel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Só que o materialismo ele surge como uma crítica ao Hegel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But not only that, our production also satisfies
our cultural and intellectual wants.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Só que não só isso, nossa produção também satisfaz
os nossos desejos culturais e intelectuais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But rather our ideas are an abstraction of reality.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Nossas ideias são uma abstração da realidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But the wage of the worker is equal to the value of his labour power, and not the value he created while labouring! </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Só que o salário do trabalhador é equivalente ao valor da força de trabalho dele,
e não ao valor que ele criou ao trabalhar!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But we don't realize it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Só que a gente não percebe.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But you receive the same salary.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Só que cê recebe o mesmo salário.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But, what is a commodity? </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Mas, o que é mercadoria?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But, what is capitalism, folks?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Só que, o que é capitalismo, gente?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>By expanding, capitalism generate proletariats 
proletariat by proletariat, more ,more and more </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Ao expandir-se, o capitalismo gera proletários, 
proletários, proletários, cada vez mais, cada vez mais, cada vez mais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>By the first time in history, human society was dealing with the inverse of the it's usual problem.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Pela primeira vez na história, a sociedade humana teve o problema inverso do que ela vinha tendo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>By the way, I even put here, look.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Inclusive, eu até coloquei aqui, ó.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>C'mon, vocabulary:
Mode of Production: interaction between productive forces and relations of production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Vamos lá, vocabulário: 
Modo de produção: interação entre forças produtivas e relações de produção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Capistalism is a Mode of Production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O capitalismo é um modo de produção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Capital can be summed up in a simple few sentences
"Capital is value that creates value"; "resources that creates resources";
"wealth that creates wealth"
Capital. Capital is money?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Capital pode ser resumido com algumas frases simples: 
“capital é valor que gera valor”; “recurso que gera recursos”; 
“riqueza que gera riqueza 
capital”.Capital é dinheiro?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Capital is a resource that can be in form of money that is used in the acquisition of means of production .</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Capital é um recurso que pode ser em forma de dinheiro que é
utilizado na aquisição dos Meios de produção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Capital: value that creates value, resource that creates resource, wealth that creates wealth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Capital: valor que gera valor, recurso que gera recurso, riqueza que gera riqueza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Capitalism has shown cyclical crisis since its beginnings.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O capitalismo apresenta crises cíclicas desde que ele surgiu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Capitalism is a mode of production based on the employment of big industries. in the division of labour, in class society, in private property, in the commodity as the center of social relations and in the constant expansion of capital.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O capitalismo é um modo de produção baseado no emprego da grande indústria,
da divisão do trabalho, da sociedade de classes, da propriedade privada,
da mercadoria como centro de relações sociais na exploração e expansão constante do capital.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Capitalism is a mode of production, mode of production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O capitalismo é um Modo de produção, Modo de produção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Capitalist productive forces are the employment of industry, machinery, 
energy matrices automation, and especially division of labor, division of labor.  </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>As forças produtivas capitalistas são o emprego da indústria, do maquinário, 
da automação de matrizes energéticas e principalmente, principalmente a divisão do trabalho, divisão do trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Capitalist relations of production are based in the exploitation of Proletarian labour by the Bourgeoisie, ok?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>As relações de produção capitalistas são baseadas
na exploração do trabalho do Proletário pela Burguesia, tá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Car.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Carro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Class is determined by the social division of labor.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Classe é determinada por divisão social do trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Class is determined by where you are in the productive process.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Classe é determinada por onde você está no processo produtivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Class struggle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Luta de classes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Class, folks, is a social division of labor.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Classe, gente, é uma divisão social do trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Commodity is something that is produced
for someone else's comsuption, and to be traded on the market.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Mercadoria é algo que é produzido 
para consumo de outra pessoa e para ser trocado no mercado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Commodity: something produced to be consumed by the other,
to be sold in the market, okay? </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Mercadoria: algo produzido para ser consumido por outro, 
para ser vendido no mercado, show?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Critique of Political Economy", it's the subtitle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Crítica da economia política”, é o subtítulo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Culture, religion, morals, among other things.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Cultura, religião, moral, entre outras coisas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Darwin's theory of evolution was a huge blow to metaphysics 
because it works with transformation, 
with historical change, on the very long term. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, a teoria evolutiva do Darwin deu um baque enorme na metafísica 
porque ela trabalha com uma transformação, 
uma movimentação histórica a longuíssimo prazo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Dependent.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Dependente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Dialectical and historical materialism is always the perspective.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Sempre o prisma é o materialismo histórico-dialético.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Dialectics is the philosophy that works with constantly moving categories that relate to each other by means of contradictions, of contraries.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A dialética é a filosofia que trabalha com categorias em constante movimento e relacionadas entre si através de contradições, de contrários.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Dialectics, on the other hand, another quote from Engels: 
"...comprehends things and their representations, ideas, in their essential connection, concatenation, motion, origin and ending. Such processes as those mentioned above are, therefore, so many corroborations of its own method of procedure".</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Já a dialética, outra citação do Engels: 
“...focaliza as coisas e suas imagens conceituais substancialmente em suas conexões, em sua concatenação, em sua dinâmica, em seu processo de nascimento e caducidade, fenômenos como os expostos não são mais que outras tantas confirmações de seu modo genuíno de proceder”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Did we have another Modes of Production?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Nós tivemos outros Modos de produção?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Do you know what this substance common to all the things you have is?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Sabe qual é a substância comum de tudo que vocês têm?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Do you remember when I told you to look around and think about who made the things you have?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Lembra que eu falei para vocês olharem em volta 
e pensarem em quem fez o que vocês têm?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Does that mean that every time we produce food in the same way
the same religion will emerge?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Significa que toda vez que a gente produzir comida do mesmo jeito vai
surgir a mesma religião?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Does this mean that if I had a glass factory, and it took me the same amount of time needed to make a car, to make this glass, the glass would get more expensive?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Isso quer dizer que se eu tiver uma fábrica de copo 
e eu demorar o tempo que demora para fazer um carro para fazer esse copo, significa que o copo vai valer muito?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Don't worry, I know it's complicated but I'll explain.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Vou explicar, calma que eu sei que é complicado, tá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>During Occupy and in my newer social circles, I saw in real time how socialist organising gave people frameworks to care for others and advance their interests in a common struggle, from people striking against student debt and crowdfunding for basic/debt payoff, to online communities where sex workers detailed encounters with police who preyed on them in the name of ‘public good’.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T053634Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T051957Z">
        <seg>Durante o Occupy e em meus círculos sociais mais recentes, vi em tempo real como a organização socialista deu às pessoas estruturas para cuidar dos outros e promover seus interesses numa luta comum, desde pessoas protestando contra dívidas estudantis e buscando financiamento coletivo para pagar um mínimo da dívida, até comunidades online onde trabalhadoras do sexo detalhavam encontros com policiais que as perseguiam em nome do 'bem público'.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Economics has nothing to do with Politics.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Economia não se relaciona com política.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Economics is Economics.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Economia é economia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Economics is an exact science, we do a study of reality in a neutral way."
And for Marxists, until this day the expression used is "Political Economy", ok?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Economia é de exatas, a gente faz um estudo da realidade de maneira neutra.” 
E para os marxistas, até hoje a expressão utilizada é Economia política, tá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Either of them, the wheat or the iron, must, therefore, independently of the other, be reducible to this third thing which is their common measure.".</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Portanto, cada um desses dois objetos, tanto o trigo como o ferro, 
deve poder reduzir-se independentemente um do outro, àquela terceira coisa, 
que é a medida comum de ambos”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Engels: "To the metaphysician, things and their mental reflexes, ideas, are isolated, are to be considered one after the other and apart from each other, are objects of investigation fixed, rigid, given once for all.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Engels: “Para o metafísico, as coisas e suas imagens no pensamento, os conceitos, são objetos de investigação isolados, fixos, rígidos, focalizados, um após o outro, de per si, como algo dado e perene.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Então, vamos lá, uma citaçãozinha aqui do Marx para a gente debater,
uma citação do Manifesto Comunista:
“Uma epidemia, que em qualquer outra época teria parecido um paradoxo,
desaba sobre a sociedade - a epidemia da superprodução.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, vamos lá, uma citaçãozinha aqui do Marx para a gente debater,
uma citação do Manifesto Comunista:
“Uma epidemia, que em qualquer outra época teria parecido um paradoxo,
desaba sobre a sociedade - a epidemia da superprodução.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Essa conclusão do Marx faz com que a gente consiga enxergar
que essas organizações sociais, essas organizações humanas, não são indispensáveis.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Essa conclusão do Marx faz com que a gente consiga enxergar
que essas organizações sociais, essas organizações humanas, não são indispensáveis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Eu só me enxergava como eu mesma/o metade do tempo, the ugly and beautiful alike.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>I’m only seen as myself half of the time, the ugly and beautiful alike.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Even with their differences, by the time Black Lives Matter worked in Ferguson, multiple people gave historical and contemporary perspectives on what led up to that point.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T052036Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T052036Z">
        <seg>Mesmo com suas diferenças, na época em que Black Lives Matter trabalhou em Ferguson, várias pessoas deram perspectivas históricas e contemporâneas sobre o que levou a esse ponto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Every Marxist analysis, every, starts from material reality. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Toda análise marxista, toda, parte da realidade material.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Every commodity has in it some amount of crystallized labour. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Toda mercadoria tem uma quantidade de trabalho cristalizado nela.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Every revolution has a material basis, a material substrate.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Toda a revolução tem uma base material, tem um substrato material.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Every time you think you're not understanding what Value is, be sure you're not  confusing it with price, ok?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Todas as vezes que você acha que você não tá entendendo o que é Valor, certifique-se de que você não tá confundindo com preço, tá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Every time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Sempre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Factory, machine, land, energy, raw material and workforce.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Fábrica, máquina, terra, energia, matéria-prima e força de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Factory, raw material, energy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Fábrica, matéria-prima, energia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>First of all, Hegelian dialectics was opposed to another philosophical method called metaphysics, which was the dominant philosophical method up to Hegel. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Primeiro de tudo, a dialética hegeliana se contrapunha a outro método filosófico que é a metafísica, que é o método filosófico que era dominante até Hegel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>First of all, that exploitation is based on a class division.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E antes de qualquer coisa, essa o exploração se baseia numa divisão de classes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>First we get into contact with reality
and then we formulate ideas, not the contrary.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Primeiro a gente entra em contato com a realidade 
e depois a gente fórmula as nossas ideias, e não contrário.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Folks, what has more Value, a glass or a car?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que tem mais valor, gente, um copo ou um carro?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Food, clothing, roof, heating, etc.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Comida, roupa, casa, aquecimento, etc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>For Hegel, reality is a manifestation of human ideas, 
a manifestation of human thought. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Pro Hegel, a realidade é uma manifestação das ideias humanas, 
é uma manifestação do pensamento humano.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>For Marxism, each and every doctrine, each and every set of principles
that attempts to balance classes, harmonize classes are utopic. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Para o marxismo, toda e qualquer doutrina, todo e qualquer conjunto de princípios
que tente equilibrar as classes, harmonizar as classes, é utópico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>For example, in the slave-owning mode of production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Por exemplo, no modo de produção escravista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>For example: if there are many companies producing chairs, and one of them discovers a much faster way to produce, when this commodity goes to the market, it, being sold at a similar price as the others, will yield more profit.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Por exemplo: se tem várias indústrias que produzem cadeira,
e uma delas descobre um jeito de produzir bem mais rápido, quando essa cadeira for para o mercado,
ela, por ser vendida por um preço parecido com as outras, vai ser mais lucrativa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>For him and for Marx 
dialectics was much more adequate for understanding
not only natural sciences' phenomena, but also society's. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Para ele e para o Marx, 
a dialética era muito mais adequada para compreender
não só os fenômenos das ciências naturais, como da sociedade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>For him, a thing either exists or does not exist; a thing cannot at the same time be itself and something else.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Para ele, uma coisa existe ou não existe; um objeto não pode ser ao mesmo tempo o que é e outro diferente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>For summarizing, there's a quotation that's a bit long,
 but it ties together everything I've said. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, para resumir, vamos lá, tem uma citação longa, 
mas é uma citação que amarra tudo que eu falei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>For the love of God, no.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Pelo amor de Deus, não.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>For those who don't know, Marx's masterpiece “Capital”, “Das Kapital”, 
it's written here: “A Critique of Political Economy”, 
“Capital".</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Para quem não sabe, a obra máxima do Marx que é “O Capital”, “Das Kapital”, 
tá escrito aqui: “crítica da economia política”, 
“O Capital.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>For those who don't know, utopia is a 'non--place'</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Utopia para quem não sabe, é o não-lugar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>From the moment we satisfy a need on, we create other needs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A partir do momento que a gente satisfaz uma necessidade, a gente cria outras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>From this point of view, the final causes of all social changes and political revolutions are to be sought,
 not in men's brains, not in men's better insights into
 eternal truth and justice, but in changes in the modes of production and exchange.
 They are to be sought, not in the philosophy, but in the economics of each particular epoch." 
This means that revolutions, including the bourgeois revolutions,
 didn't happen in the way liberals themselves describe it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>De conformidade com isso, as causas profundas de todas as transformações sociais e de todas as revoluções políticas não devem ser procuradas 
nas cabeças dos homens nem na ideia que eles façam
da verdade eterna ou da eterna justiça,
mas nas transformações operadas no modo de produção e troca;
devem ser procuradas não na filosofia, mas na economia da época de que se trata.” 
Então, gente, as revoluções incluindo as revoluções burguesas
não foram feitas da maneira como os próprios liberais descrevem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>From this production, what was the social structure?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A partir dessa produção qual que era a ordem social?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Got it?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Entendem?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>He doesn't say "it's bad", "good", "ugly", "stupid", "melon face".</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Ele não fala “é ruim”, “é bom”, “é feio”, “é bobo”, “é cara de mamão”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>He said: “Marx, there is an economic dimension missing from your analyzes” 
Then Marx closed inside a library
and he reads the writings of English economists,
especially these two in the screen: Adam Smith and David Ricardo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Ele fala: “Marx, tá faltando uma dimensão econômica nas suas análises.” 
E aí o Marx, ele se enfurnar numa biblioteca 
e ele lê os escritos dos economistas ingleses, 
principalmente esses dois que estão aí na tela: Adam Smith e o David Ricardo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>He thinks in absolutely irreconcilable antitheses. His communication is 'yea, yea; nay, nay'; for whatsoever is more than these cometh of evil.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Pensa só em antíteses, sem meio-termo possível; para ele, das duas uma: sim, sim; não, não; o que for além disso, sobra.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Hegel was an idealist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O Hegel era um Idealista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Hegel's philosophy has a theological outlook.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O Hegel tem uma visão teológica da filosofia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Here we are going to make a kind of glossary because it's needed, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Aqui a gente vai fazer uma espécie de glossário porque é necessário, tá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>How does the slave owner disposes of the labor force of others?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Como o dono do escravo dispõe da força de trabalho de outrem?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>How does the social structure of said society relate
 to the way this society produces?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Como a ordem social de tal sociedade se conecta
com como essa sociedade produzia?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>How is Value determined?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Como esse Valor é determinado?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>How little we think about who made the objects that surround us.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O quão pouco a gente pensa sobre quem fez os objetos que nos rodeiam.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>How this works in capitalism?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Como isso funciona no capitalismo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I can only dissect them, share them, act from them, and hope that somehow my efforts are deemed acceptable, productive, and materialist by the people I work with.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T053215Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T044929Z">
        <seg>Só posso dissecá-las, compartilhá-las, agir a partir delas, e esperar que, de algum modo, meus esforços sejam considerados aceitáveis, produtivos, e materialista pelas pessoas com quem trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I can’t decide which of these parts of me are acceptable.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T044438Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T044438Z">
        <seg>Não consigo decidir quais dessas minhas partes são aceitáveis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I give an example: remember that Mode of Production is
the interaction between productive force and relations of production?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Eu dou um exemplo: lembra que Modo de produção é
a interação entre força produtiva e relação de produção?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I got here out of a broad anti-war stance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T051018Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T051018Z">
        <seg>Cheguei aqui partindo de uma ampla posição anti-guerra.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I interact with all of these things, only showing parts of who I am, worrying if I am overstepping my line, doing the wrong things, and being the wrong person at that moment, as if it is all a moral imperative I should’ve answered in advance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T043310Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T043154Z">
        <seg>Eu interajo com todas essas coisas, apenas mostrando partes de quem eu sou, me preocupando se estou passando dos limites, fazendo as coisas erradas e sendo a pessoa errada, como se isso tudo fosse um imperativo moral que eu deveria ter previsto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I know it's complicated, but give it a chance and at least
 get familiarized with this vocabulary: materialism, material basis,
 infrastructure, superstructure, dialectics, etc.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Eu sei que é difícil, mas dá uma chance e pelo menos fica
familiarizado com esse vocabulário: materialismo, base material, 
infraestrutura, superestrutura, dialética, etc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I sometimes talk about my sex life with joy while fielding messages from guys with dicks for avatars in my inbox.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T052845Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T042627Z">
        <seg>Às vezes eu falo sobre minha vida sexual com alegria enquanto recebo mensagens de caras, que usam paus como avatar, na minha caixa de entrada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I still wrestle with all this, as I collaborate with organisers and community members today.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T050824Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T050824Z">
        <seg>Eu, ainda hoje, luto contra tudo isso, enquanto colaboro com organizações e membros da comunidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I want you to do a mental exercise now.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E eu quero pedir para vocês fazerem um exercício agora.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I want you to think about this: 
who made these things?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E observa, eu quero que você pense no seguinte: 
quem que fez essas coisas?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I was often misgendered while talking on the phone at my last tech job, with occasional correct guesses because of my chosen name and what my voice sounds like over a fuzzy VOIP call.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T044347Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T044347Z">
        <seg>Frequentemente confundiam meu gênero enquanto eu falava ao telefone em meu último trabalho com tecnologia, com ocasionais acertos por conta do nome que escolhi e como minha voz soava em uma chamada VOIP ruim.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I'll avoid reading too many quotations 
but I think these ones are helpful
because this part is quite difficult. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Eu vou evitar trazer muita citação aqui, 
mas essas situações eu acho que elas ajudam
porque essa parte é difícil mesmo, tá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I'm going to talk like that, with just the cam, and we'll recap later.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Eu vou falar assim, só com a câmera, e depois a gente vai recapitular.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I'm just showing you how the categories that dialectics works
are interconnected and ever changing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Eu só ‘tô mostrando para vocês como as categorias que a dialética trabalha
são categorias conectadas e móveis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I've never forgotten this quote.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Eu nunca mais esqueci essa citação.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Idealism means you create an idea in your head and try to apply it to reality.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Idealismo, gente, é você criar uma ideia na sua cabeça 
e tentar aplicar à realidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>If a certain amount of wheat is equal to certain amount of iron, it does not mean that one is the same as the other, but that they are equal to a third thing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Quando uma quantidade de trigo é igual uma quantidade de ferro, 
não significa que uma igual ao outro,
mas que os dois são iguais a uma terceira coisa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>If our labour power is a commodity, and value is a property of a commodity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Se a nossa força de trabalho é mercadoria 
e o valor é uma propriedade da mercadoria.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>If production doesn't become capital it is discarded.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Se essa produção não vira capital, ela é descartada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>If the couch has metal parts, who mined the metals?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Se o sofá tem peças de metal, quem minerou os metais?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>If there is an exploited class, there will be a exploiter class above it/  the dominant class will always stand atop the dominated one.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Sempre a classe dominante estará acima da classe dominada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>If there's a chair where you are, who manufactured it?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Se tem uma cadeira onde você tá, quem fabricou essa cadeira?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>If there's a couch, who made that couch?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Tem um sofá, quem fabricou esse sofá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>If you earn wages, you are a proletariat.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Se você ganha salário, você é proletário.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>If you earn wages, you are a worker, ok?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Se você ganha salário, você é trabalhador, tá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Imagine that you work on a factory .</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Imagina que você trabalha numa fábrica.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Imagine the following: If you have an 8-hour workday
and in four hours you produce the equivalent value of your salary,
the other four hours you worked for free.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Imagina o seguinte: se você tem uma jornada de 8 horas diárias de trabalho
e em 4 horas você produz o valor equivalente ao seu salário,
as outras quatro horas você trabalhou de graça.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In Capitalism, our labour power is also a commodity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>No Capitalismo, a nossa força de trabalho também é mercadoria.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In Capitalism, out work is segmented, it is broken down into specialized small parts.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>No Capitalismo, nosso trabalho é fragmentado, 
ele é dividido em pequenas partes especializadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In capitalism we don't produce our existence,
we buy our existence..</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>No capitalismo a gente não produz a nossa existência, 
a gente compra a nossa existência.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In capitalism, the commodity is the center of social relations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>No Capitalismo, a mercadoria é centro das relações sociais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In class societies, there is no natural division, there is a social division.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Em sociedades com classe, a divisão não é natural, ela é social.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In classless societies 
everyone has to work, everyone benefits from the fruits of labor,  
and the labor is divided by ability or skill.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Em sociedade sem classes 
todo mundo tem que trabalhar, todo mundo usufruir dos frutos do trabalho 
e o trabalho é dividido por habilidade ou aptidão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In its connections, in its movement, and not in fixed categories.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Em suas conexões, em seu movimento, e não em categorias fixas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In order for us to understand dialectics 
it's worth it to understand what metaphysics is
because one thing makes the other clearer. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Para a gente entender dialética, 
vale a pena a gente entender o que que é metafísica
porque uma coisa esclarece a outra.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In other words, the class that doesn't work and owns the means of production, 
and proletariat, the class that does work and owns nothing
other than your work force.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Ou seja, a classe que não trabalha e detém os meios de produção, 
e proletariado, a classe que trabalha e não detém nada 
a não ser a sua força de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In summary, the master can exist only if there is a slave.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>De maneira resumida, só existe senhor se existe escravo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In summary: metaphysics is a method that works with isolated,
fixed categories.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Em resumo: a metafísica é um método que trabalha com categorias fixas
e isoladas entre si.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In the 19th century.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>No século XIX!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In their minds.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Na cabeça deles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Infrastructure and superstructure aren't fixed, unchanging categories.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Infraestrutura e superestrutura não são categorias fixas e móveis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Instead of producing x chairs, you produce, in the same amount of time, 2x chairs. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Em vez de produzir x cadeiras, você produz, no mesmo intervalo de tempo, 2x cadeiras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Is Value the same thing as price?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Valor é preço?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Is class determined by how much work do you get?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Classe é determinada pelo quanto de trabalho você ganha?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Is price Value, chat?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Valor é preço, chat?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Is such transformation possible?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Essa transformação é possível?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Is this a mechanical process though?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Só que, isso é um processo mecânico?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It (the commodity) will get closer to its value.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Ela tende a se aproximar do seu valor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It depends on that, on how we transport ourselves,
how we satisfy our needs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Depende disso, como a gente se transporta, 
como a gente satisfaz as nossas necessidades.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It doesn't appear in someone's mind and is then applied into reality
because that's impossible, that goes against the laws of nature.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Ela não surge na cabeça de alguém e depois ela é aplicada a realidade
porque isso é impossível, isso vai contra as leis da natureza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It is not mechanically determined by it, but dependent on it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Ela não é determinada de maneira mecânica, mas ela é dependente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It made it impossible to work with fixed categories, 
categories are now changing. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Ela tornou impossível trabalhar com categorias fixas, 
as categorias são móveis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It's a front.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>É uma fachada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Decidi manter "capitalismo" sem a inicial em maiúsculo.</note>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It's an analysis of capitalism, basically.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Basicamente, numa análise do capitalismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It's how much labour an entire society needs to produce a glass, and not how much you, an individual, needs to produce a glass, ok?.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>É com quanto trabalho uma sociedade inteira consegue produzir um copo, 
e não como você, indivíduo, consegue produzir o copo, beleza?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It's not reality that is created by our thoughts.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Não é a realidade que é criada pelas nossas ideias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It's not your house, your old truck, your flip-flops.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Não é a sua casa, não é o seu Corsa, não é o seu chinelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It's the value of everything you need to exist. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>É o valor de tudo que você precisa para existir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It's the worker, not the bourgeois. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>É o trabalhador, não é o burguês.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It's what is above the infrastructure.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>É o que tá acima da infraestrutura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I’d arrived wearing makeup and told them that I am trans.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T040139Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T040139Z">
        <seg>Cheguei maquiada e contei que sou trans.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Acho que o verbo enxergar têm uma conotação mais reflexiva que o verbo ver.</note>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I’m only seen as myself half of the time, the ugly and beautiful alike.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T052318Z">
        <seg>Eu só me enxergava como eu mesma metade do tempo, tão feia quanto bela.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Just to let you know that this exists.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Só para avisar que isso existe.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Labour, folks, is a social substance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O trabalho, gente, é uma substância social.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Labour.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Let's go back to Hegel for a bit.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Vamos voltar um pouquinho para o Hegel agora.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Let's go to the other part then, it was dialectical and historical materialism</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Vamos agora a outra parte, era materialismo histórico-dialético.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Let's recap some concepts.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Vamos recapitular alguns conceitos, aqui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Let's talk materialism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Vamos falar de materialismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Let's use a quotation from Marx himself then: 
My dialectic method is not 
only different from the Hegelian, but is its direct opposite.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, vamos pegar uma citação do próprio Marx: 
“Meu método dialético, em seus fundamentos, não 
é apenas diferente do método hegeliano, mas é exatamente o seu oposto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Lets dig into that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Vamos investigar isso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Like millions around the world, I saw the war on Iraq as an injustice, pushed to action by images of protests across the globe on the cover of the Los Angeles Times.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T053433Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T051346Z">
        <seg>Como milhões em todo o mundo, Eu vi a guerra no Iraque como uma injustiça, me vi forçada a agir pelas imagens de protestos ao redor do globo estampadas na capa do Los Angeles Times.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Look around you, wherever you are.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Olha em volta, seja aonde você estiver.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Look around.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Olha em volta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Look at everything that surrounds you.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Olha para tudo que tá te rodeando.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Look if there's a table nearby, a computer, a cellphone,
a chair, anything. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Vê se tem uma mesa perto, um computador, um celular,
uma cadeira, qualquer coisa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Mainly regarding a thing called dialectics.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Principalmente a respeito de uma coisa chamada dialética.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Making a car requires way more labour than making a glass.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Fazer um carro da muito mais trabalho para fazer do que um copo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Marx at no moment makes some moral judgment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O Marx em momento algum faz juízo de valor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Marx incorporated Hegel's dialectics.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O Marx incorporou a dialética do Hegel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Marx lived at a time when capitalism was already dominant .</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O Marx viveu numa época na qual capitalismo já era dominante.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Marx puts this idea upside-down.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O Marx coloca essa ideia de cabeça para baixo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Marx said otherwise: it would come bottom up</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O Marx diz: não, a mudança vai vir de baixo para cima.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Marx says in the Introduction to Capital that the first chapter was the most complicated, and it is the one in which he describes Value.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O Marx diz na introdução do O Capital que o primeiro capítulo é o mais difícil que é o que ele descreve o Valor, inclusive.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Marx was heavily influenced by Hegel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O Marx foi muito influenciado pelo Hegel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Marx's critique of Political Economy focuses in analyzing capitalism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A crítica da economia política de Marx se concentra em analisar o capitalismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Marx, through the method (dialectical and historical materialism),
come to the reasoning that there has not always been private property.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O Marx, através do método (o materialismo histórico-dialético),
observa que nem sempre houve propriedade privada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Marxism's greatest asset was to perceive that there are not only the classes,
and that those classes are unavoidably antagonistic to each other.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O grande trunfo do marxismo foi perceber que não só existem classes,
como essas classes são irremediavelmente antagônicas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Marxism's philosophical pillar is constituted 
as a critique of utopianisms and idealisms</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O pilar filosófico do marxismo se constitui 
como uma crítica a utopismos e idealismos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Voltei a usar o termo "economy" aqui porque entendi que o Ian quis dizer a economia de uma maneira geral, e não um campo de estudo.</note>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Marxists doesn't disassociate economy from politics.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Marxista não desassocia a economia de política.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Master and slave aren't fixed, isolated, unchanging categories.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O senhor e o escravo não são categorias isoladas fixas e imóveis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Nist é um acronimo para: National Institute of Standards and Technology</note>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Materialism is a kilogram, with social consensus as the treaty, and the force of that consensus represented in the NIST’s shiny platinum-iridium cylinders.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T050537Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T050537Z">
        <seg>O materialismo é um peso padrão, aceito como oficial, cuja força é representada pelos brilhantes cilindros de platina-irídio do NIST.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Materialism is the opposite of that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O materialismo é o inverso disso, tá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Materialism is the understanding that material production
is the basis for our social structure. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Materialismo é a concepção de que a produção material é
a base da nossa ordem social.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Materialism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Materialismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Means of production, that is, what is necessary for the work execution is taken from the hand of workers, and the capitalists controls
the worker's productive forces through wage labor.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Os meios de produção, ou seja, o que é necessário para execução do trabalho é retirado da mão dos trabalhadores, e os capitalistas controlam
a força produtiva dos trabalhadores através do trabalho assalariado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Means of production: what is necessary for the execution of work.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Meios de produção: o que é necessário para execução do trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Metaphysics cannot see the woods for the trees. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A metafísica preocupada com as árvores não consegue ver o bosque.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Mode of production is the result of interactions 
between productive forces and relations of production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Modo de produção é o resultado das interações
entre forças produtivas e relações de produção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>More than that, as capitalism developed 
there appeared philosophers that saw what was happening,
the rise of poverty, of misery,
and devised fairer, more egalitarian societies 
that would free all of humanity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E mais que isso, conforme o capitalismo foi se desenvolvendo, 
surgiram filósofos que viam que estava acontecendo, 
viam o avanço da pobreza, da miséria, 
e concebiam sociedades mais justas, mais igualitárias que fossem 
libertadoras para toda a humanidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>My body is plastered all over parts of the internet, because I put it there on occasion.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T042055Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T042055Z">
        <seg>Meu corpo está espalhado por todas as partes da internet, porque eu o coloco lá ao acaso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Never.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Nunca.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>No, it doesn't mean that the same material basis
will always give rise to the same superstructure,
but that the superstructure is dependent on the material basis.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Não, não significa que as mesmas bases materiais
vão produzir a mesma superestrutura, 
mas que a superestrutura é dependente das bases materiais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>No, no.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Não, não.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>No, ok?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Não, tá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>No.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Não.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Not only do we have to think about who made what is around us  
but what surrounds us is 
the basis upon which we organize society. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Não só a gente tem que pensar em quem fez o que nos rodeia 
mas isso que nos rodeia é 
a base para como a gente se organiza socialmente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Not only eating, clothing, housing but also what we desire
to consume as culture.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Não só comer, vestir, morar, mas também o que a gente deseja
consumir como cultura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Not only possible. according to Marx, it's very likely.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Não só é possível como, segundo Marx, é altamente provável.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Now I want you to reflect 
on how little we think about that. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Agora eu quero que você pense, 
o quão pouco a gente pensa sobre isso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Não só isso; através da análise material do capitalismo,
o Marx chega à conclusão de que a gente já tem recursos para marchar em direção a outra sociedade,
com outras relações sociais.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Não só isso; através da análise material do capitalismo,
o Marx chega à conclusão de que a gente já tem recursos para marchar em direção a outra sociedade,
com outras relações sociais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>OBSOLETE.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Obsoletas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Ok, so I'll begin with a quote that made me understand Value once and for all.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, eu vou começar com uma citação que me fez entender
Valor de uma vez por todas, tá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Ok, so, Value.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Vamos lá, Valor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Ok?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Tá bom?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Once a commodity is produced by labour and it goes out to be sold in the market.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Uma vez que uma mercadoria é produzida por trabalho 
e ela vai ser vendida no mercado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Once such means are acquired they become part of capital.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Uma vez que esses meios são adquiridos eles se tornam parte do capital.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>One guy with a miniDV camera back in Pasadena may still have a video of me accidentally saying my deadname when I was supposed to be using a pseudonym.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T043626Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T043626Z">
        <seg>Um cara com uma câmera miniDV em Pasadena ainda pode ter um vídeo meu dizendo acidentalmente meu nome morto quando eu deveria estar usando um pseudônimo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>One night, two older gay men kissed me all over in a favourite dive bar of mine.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T052554Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T040044Z">
        <seg>Uma noite, dois homens gays mais velhos me beijaram inteira num boteco favorito meu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>One of the central characteristics of capitalism is the Private Property.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Uma das características centrais do capitalismo é a Propriedade privada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Make me switch poderia ser "Sair do Armário"? pelo urban dictionary parece ser algo em relação ao passivo se tornar ativo e vice-versa.</note>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>One of them said to the other, ‘I think she might make me switch’.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T041102Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T041102Z">
        <seg>Um deles disse ao outro: 'Acho que ela pode me fazer mudar de lado '.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>One thing depends on the other.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Uma coisa depende da outra.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Our infrastructure is the production of food, of clothing,
of houses, etc.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Nossa infraestrutura é produção de alimentos, produção de roupas,
produção de casas, etc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Out of a sudden, your workday goes up to 10 hours, without a wage increase.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>De repente, a jornada aumenta para 10, sem mudança de salário.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Owning the person.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Sendo dono da pessoa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>People are not the property of the capitalist, but the capitalist owns the means of production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>As pessoas não são propriedade do capitalista, só que o capitalista é dono dos meios de produção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Point number one: What are the capitalist productive forces?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Aspecto número 1: Quais são as forças produtivas capitalistas?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Positive and negative absolutely exclude one another".</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O positivo e o negativo se excluem em absoluto”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Price is the expression of value as money, expression in money.  </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O preço é a expressão em dinheiro do valor, expressão em dinheiro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Price usually gravitates around value.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O preço costuma gravitar em torno do valor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Private Property: free disposal of another's labor power. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Propriedade privada: livre disposição do trabalho de outrem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Private property isn't necessary for human society.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A propriedade privada não é indispensável para a sociedade humana.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Productive forces are how humans act on nature.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Forças produtivas são
como os humanos atuam sobre a natureza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Versionado como "relations of production" pois é assim que na Wikipedia em Inglês é descrito.</note>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Relations of production are how humans act on each other.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Relações de produção são como os humanos atuam uns sobre os outros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Relative surplus value: imagine that you work 8 hours a day, but the factory got optimized.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A mais-valia relativa é: imagina que você trabalha 8 horas por dia,
mas a fábrica ficou mais otimizada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Remember I said Marxism came around as a critique to idealism? </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Lembra que eu falei que o marxismo surge como uma crítica ao idealismo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Remember I said that Marx was exiled in France and he met Engels there?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Lembra que eu falei que o Marx foi exilado na França e ele conhece o Engels lá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Remember I told you to look around?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Lembra que eu falei para a gente olhar em volta?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Remember Marx was a Young Hegelian?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Lembra que o Marx era um jovem hegueliano?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Remember that private property is 
the free disposal of another's labor power?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Lembra que propriedade privada é
livre disposição da força de trabalho de outrem?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Remember that the commodity is the center of our social relations?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Lembra que a gente falou que a mercadoria é centro das relações sociais?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Remember we said dialectics was important?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Lembra a gente falou que a dialética era importante?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Remember we said that Marxism and Communism have an aversion towards utopianism? </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Lembra que a gente falou que o marxismo e comunismo são avessos a utopismos?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Remember what I said?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Lembra o que eu falei?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Remembering that we are talking about the private property of means of production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Lembrando que nós estamos falando da propriedade privada dos Meios de produção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Revolutions happen when our way of producing
 and reproducing life changes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>As revoluções acontecem quando o nosso modo de produzir
e reproduzir a vida se transforma.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Right then,</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, vamos lá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Saying that the goal of the bourgeois is the increase of surplus value is descriptive, because this is observable, we can verify it in reality. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Você falar que o objetivo de cada burguês é a busca pelo aumento da mais-valia é descritivo,
porque isso é auferível, a gente consegue verificar isso na realidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Seven!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Sete!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Since he has the same skills as you.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Sendo que ele tem as mesmas aptidões que você.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So Marx and Engels look at History and ask:
how did they produce?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, Marx e o Engels olham para a história e veem:
como se produzia?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So Marx takes Hegelian dialectics but  leaves out the idealism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, Marx pega a dialética hegeliana, mas exclui o idealismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So according to Marx, the capitalistic ways are obsolete.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, segundo Marx, as relações capitalistas estão obsoletas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So do you remember what was dialectical and historical materialism?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E aí, lembra que era materialismo histórico-dialético?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So for Marx and Engels the first historical fact is
 the satisfaction of our needs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, pro Marx e pro Engels, o primeiro fato histórico é
a satisfação das nossas necessidades.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So one thing that I need you to pay attention is this:
Why I first explain through the philosofical pillar?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, uma coisa que eu preciso que vocês prestem atenção é o seguinte: 
Por que eu expliquei primeiro pelo pilar filosófico?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So our culture, our religion, our morals can
impact on how we produce our reality.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, a nossa cultura, a nossa religião, a nossa moral pode
impactar como a gente produz a nossa realidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So that's right. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então ‘tá bom.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So the Marxist economy develops out
of a critique of the political economy of bourgeois economists.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, a economia Marxista se desenvolve a partir
de uma crítica da economia política dos economistas burgueses.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So the question that comes up is: what is Value?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A pergunta que tem que ser respondida é: qual é o Valor?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So the way we produce reality
we call it infrastructure.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, a maneira como a gente produz a nossa realidade, 
a gente chama de infraestrutura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So what is dialectics?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E o que que é dialética?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So what is material reality?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E o que que é a realidade material?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Decidi manter a redundância aqui.</note>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, Engels reads Marx's texts and he criticizes Marx's texts .</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, o Engels lê os textos do Marx e ele faz uma crítica aos textos do Marx.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, a famous example Hegel gives, 
the master-slave dialectic. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, usando um exemplo clássico que o Engels usa, 
a famosa dialética do senhor e do escravo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, according to Engels, and I think that's a good analogy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, segundo Engels, é uma analogia que ele faz que eu acho boa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, dialectical and historical materialism, we'll begin
by talking a bit about dialectics.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, materialismo histórico-dialético, a gente vai começar
conversando um pouco sobre dialética.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, extraordinary surplus value is relative towards the industry as a whole, when some company discovers a way to lower their costs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, a mais-valia extraordinária é relativa à indústria como um todo,
e quando uma indústria descobre um jeito de baratear os seus custos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, factory, machine, energy, raw material are part of capital, ok? </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, a fábrica, a máquina, a energia, a matéria-prima faz parte do capital, tá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, if Value is not price, what then is price?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, se valor não é preço, o que é preço?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, in the time of Marx,of Smith, of Ricardo, talk about private property was talk about private property of the means of production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, na época do Marx, do Smith, do Ricardo falar em Propriedade privada era falar de Propriedade privada dos Meios de produção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, let'go to a subject that is a bit more complicated, but fundamental to our understanding of Marx's critique of Political Economy. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, vamos lá, vamos para uma categoria que é difícil, 
mas imprescindível para se compreender a Crítica da economia política do Marx.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, let's go over it again: what determines the value of a commodity is the socially necessary labour contained in this commodity. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, vamos lá: de novo, o que determina o valor de uma mercadoria
é o trabalho socialmente necessário vertido nessa mercadoria.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, let's wrap it up?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Bom, vamos amarrar isso tudo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Há um erro no original transcrito no segmento 002: Ian diz "citação", e não "situação"; 
No mesmo segmento, busquei a citação original desse trecho no marxist.org, localizado através dessa URL: https://www.marxists.org/archive/marx/works/1880/soc-utop/ch03.htm</note>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, pay attention in this last Engel's quote here:
"They are to be sought, not in the philosophy, but in the economics"</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, vamos lá, prestem atenção nessa última situação aqui do Engels: 
“devem ser procuradas não na filosofia, mas na economia”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, the notion that there will always be employers and employees is false..</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, a ideia de que sempre haverá patrões e empregados é falsa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, what determines the Value of a commodity? </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Vamos lá, o que determina o valor de uma mercadoria?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, when you sell your labour power in the labour market, that's why we call it labour market, you are selling it by your value, and the value of your labour power is determined by what you need to keep existing. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, quando você vende a sua força de trabalho no mercado de trabalho, 
por isso que a gente chama de mercado de trabalho, 
você está a vendendo pelo seu valor, 
e o valor da sua força de trabalho é determinado a partir do que você precisa consumir para existir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, why do you work at the factory and he doesn't?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, por que que você trabalha na fábrica e ele não?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So, why does this matters?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E por que isso é importante?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So: according to Engels, the discovery of the surplus value is a discovery in the same magnitude as Darwin's Theory of Evolution.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, vamos lá: segundo Engels, a descoberta da mais-valia
é uma descoberta da mesma magnitude da teoria evolutiva de Darwin.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Social classes aren't imperative for human society.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>As classes não são indispensáveis para a sociedade humana.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Some of the things I share are ‘too abstract’ in some circumstances, triggering in others, and only a small part of what I provide survives the deliberate filtering of others.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T045248Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T045248Z">
        <seg>Algumas das coisas que compartilho, em algumas circunstâncias, são “muito abstratas”, geram gatilhos em outras, e apenas uma pequena parte do que eu faço sobrevive à filtragem deliberada de outros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Suddenly a lot of things clicked.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T052151Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T052151Z">
        <seg>De repente várias coisas fizeram sentido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Surplus value is the "value created by the worker which is appropriated by the bourgeois", and that doesn't return to the worker.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A mais-valia é o “valor gerado pelo trabalhador que é apropriado pelo burguês na forma de lucro”,
e que não retorna para o trabalhador.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Surplus value is the mechanism by which the bourgeois profits. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A mais-valia é o mecanismo pelo qual o burguês lucra.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Talking about exploitation in Capitalism is not a judgment on moral grounds, it's merely descriptive.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Falar de exploração no capitalismo não é juízo, é descritivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That all produced in order to satisfy our material needs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Isso tudo é produzido para satisfazer nossas necessidades materiais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That any change would come from top-down.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Que a mudança teria que vir de cima para baixo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That is all connected and we can never
loose sight of the material basis of reality.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Isso está conectado, a gente nunca pode
perder de vista a base material da realidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That is to say, for example, that our religion has
everything to do with how we produce our material reality,
how we produce our food, our houses, our clothes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>E isso significa dizer, gente, que, por exemplo, a nossa religião tem
tudo a ver com como nós produzimos nossa realidade material, 
como nós produzimos nossa comida, nossas casas, nossas roupas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That is to say/meaning, the capitalist means of production jeopardize our productive capability.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Ou seja, as relações de produção no capitalismo tolhem a nossa capacidade produtiva.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That is, our culture, our religion, our morals, are above.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Ou seja, nossa cultura, nossa religião, nossa moral estão em cima.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That is, what he creates has no connection with what he receives.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Ou seja, o que ele cria não tem conexão com o que ele recebe.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That means that while the worker is working, labouring, he creates value, creates value, creates value, but he receives the equivalent to the value of the labour power in the form of a wage.  </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Ou seja, enquanto o trabalhador está trabalhando, ele cria valor, cria valor, cria valor,
só que ele recebe o equivalente ao valor da força de trabalho dele na forma do salário.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That's a dialectical movement.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Isso é um movimento dialético.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That's a quotation from Capital.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Isso aqui é uma citação Capital.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That's historical materialism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Isso é o materialismo histórico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That's it then.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>É isso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That's materialism's great trump card.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Esse é o grande trunfo do materialismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That's materialism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Isso é o materialismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That's metaphysics then.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então isso é a metafísica.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That's part of material reality as well.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Isso faz parte da realidade material também.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That's referring to passages of this book I'm quoting, "Socialism: Utopian and Scientific" by Engels.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Isso ele tá se referindo a trechos do livro que eu estou citando aqui, “Do Socialismo Utópico ao Socialismo Científico”, do Engels.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That's something we'd need ten tomes to answer,</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Isso é algo que a gente precisaria de dez tomos para responder.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That's the dialectical principle of Marx's philosophy 
which is influenced by Hegel. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Esse é o princípio dialético da filosofia do Marx, 
que é influenciada pelo Hegel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That's the difference, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Essa é a diferença, tá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That's the part of the stream where I'll cite the most, ok?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Esse é o trecho da live que eu mais vou fazer citações, tá, gente?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That's what we are going to talk now: Critique of Economy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>É disso que a gente vai falar agora: A Crítica da economia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Thats the first historical fact.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Esse é o primeiro fato histórico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The Utopians, which we talked about before, had no perspective of any class.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Os utópicos, de que a gente falou anteriormente, não tinham perspectiva de classe nenhuma.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The Value of your labour power is the sum of the values of all the things you need in order to exist. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O Valor da sua força de trabalho é
a soma dos valores de tudo que você precisa para existir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The bourgeois doesn't work, who works is the worker.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O burguês não trabalha, quem trabalha é o trabalhador.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The category of master only exists through the existence of the slave category.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A categoria de senhor só existe mediante a existência da categoria de escravos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The factory owner isn't less skilled than you to work in the factory.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O dono da fábrica não tá menos apto a trabalhar na fábrica do que você.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The first time a human built a tool in order to satisfy a need.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A primeira vez que humano construiu uma ferramenta para conseguir se satisfazer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The foundation of the relations of production is the exploitation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A base da relação de produção capitalista é a exploração.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The increase.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O aumento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The interaction between these actions results in the mode of production, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A interação dessas duas atuações resulta no modo de produção, beleza?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The labour socially necessary for the confection of this commodity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O trabalho socialmente necessário para confecção dessa mercadoria.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The liberals say people started demanding more freedom 
and that propelled the revolution forward.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Os liberais dizem que as pessoas começam a demandar mais liberdade, 
e aí isso impulsionou a revolução.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The nature of individuals thus depends on the material conditions determining their production."</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que os indivíduos são depende, portanto, das condições materiais de sua produção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The person is the owner's private property.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A pessoa é Propriedade privada desse senhor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The philosofical pillar give us the method.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O pilar filosófico nos dá o método.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The proletariat becomes the revolution's Subject. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O proletário se torna sujeito revolucionário.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The proletariat belongs to the class that will conduct revolution, unlike the Utopians.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O proletário pertence à classe que irá conduzir a revolução, diferente dos utópicos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The slave.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O escravo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The social criteria is fundamental. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O critério social é imprescindível.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The two things are connected.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>As duas coisas estão conectadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The value created in this surplus period is appropriated by the bourgeois in the form of the surplus value.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O valor gerado nesse período suplementar é apropriado pelo burguês na forma da mais-valia,
ou mais-valor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The value of our labour power is also determined by the socially necessary labour,</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O valor da nossa força de trabalho é determinado
pelo trabalho socialmente necessário também.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The wheel of History keeps on turning
 as we satisfy our needs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>a roda da história vai girando 
conforme a gente vai satisfazendo nossas necessidades.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>There is a classical definition
of the bourgeois economists themselves: Private property is 
the free disposal of another's labor power.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Existe uma definição clássica
dos próprios economistas burgueses: Propriedade privada é
a livre disposição da força de trabalho de outrem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>There needed to be a revolution in people's thought 
and only then from reason and thought, we would transform reality. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Precisava haver uma revolução do pensamento das pessoas, 
daí a partir do pensamento da razão, a gente transformar a realidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>There's no social organization without a material backing, a material substrate.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Não existe organização social sem respaldo material, sem substrato material.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>There's no use in designing a society in our heads and trying
to apply it to reality while ignoring reality itself.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Não adianta nada a gente conceber uma sociedade na nossa cabeça e tentar
aplicar à realidade sem levar em consideração a realidade em si.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Therefore, a car has much more Value than a glass.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Logo, o carro tem um valor muito superior ao do copo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Therefore, in short,  capitalist relations of production are based 
on class division. One class owns the means of production and doesn't work, 
the other only owns its labor labor power and sells its labor power.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, em suma, relações de produção capitalistas se baseiam 
em divisão de classe, uma classe detém os meios de produção e não trabalha, 
a outra detém apenas a sua força de trabalho e vende a sua força de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Therefore, our capitalist productive force isn't just a machine, but it's how we divide up this work.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, a nossa força produtiva capitalista não é só máquina, 
é como nós dividimos esse trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Therefore, we have an action on nature and an action on each other.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, nós temos uma atuação sobre a natureza e uma atuação um sobre os outros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>There’s a line I have to be conscious of at all times when I speak, so I can be considered rational, civil, and materialist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T053425Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T045419Z">
        <seg>Há uma linha da qual tenho que estar consciente o tempo todo quando falo, para que eu possa ser considerada racional, civilizada e materialista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>These categories change throughout History 
but I wont get too much into the master-slave dialectic. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Suas categorias se movem ao longo da história, 
mas eu não vou entrar muito na dialética do senhor e do escravo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>These commodities have Value.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Essas mercadorias têm Valor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>These philosophers became known as Utopian socialists. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Esses filósofos ficaram conhecidos como socialistas utópicos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>These two things are inseparable.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Essas duas coisas são indissociáveis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They are built upon a material basis.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Se montão em cima de uma base material.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They are connected, they interact with each other and they move.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Elas se conectam, elas interagem entre si e elas se movem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They aren't synonymous, it's that what I mean..</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que eu quero dizer é que eles não são sinônimos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They believed that what prevented society's development
were the ideas in people's minds. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Eles acreditavam que o impedia a sociedade de se desenvolver
eram as ideias nas mentes das pessoas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They finess more each time this extraction, in a endless and incessant cycle. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Ele aperfeiçoa cada vez mais essa extração num ciclo infinito e incessante.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They need to be transformed.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Elas precisam ser transformadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They sought a society which balanced all of humanity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Eles queriam criar uma sociedade que harmonizasse toda a humanidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They transform, they emerge and come to pass 
as History goes on. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Elas se transformam, elas surgem e deixam de existir 
conforme a história caminha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They'll never reach harmony, for they have contradictory interests/goals.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Elas nunca vão se harmonizar, porque elas têm interesses opostos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This class that it creates, is the one which antagonizes it..</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Essa classe que ele cria é a classe que o antagoniza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This commodity element deserves more attention.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Esse elemento da mercadoria merece mais atenção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This commodity has something called Value. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Essa mercadoria, ela tem uma coisa chamada Valor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This expression appeared to contrast with Utopic Socialism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O termo surge em contraposição ao socialismo utópico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This free labour we call it surplus labour .</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Esse trabalho de graça a gente chama de trabalho suplementar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This is Marx's object of study: observing capitalism's reality, the reality in which he was living.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Esse é o objeto de estudo do Marx:
observar a realidade capitalista, a realidade em que ele estava vivendo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This is not a moral judgment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Isso não é um juízo moral.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This is really important;
once this superstructure has risen,
it impacts back on the material basis.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Isso aqui é importantíssimo, 
uma vez que se ergue essa superestrutura, 
essa superestrutura impacta novamente as bases materiais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This is the historical process for creating new needs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Esse processo histórico é o processo de criação de novas necessidades.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This is when capitalism was way smaller than it is today; when it was restricted to only a couple of countries.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Isso quando o capitalismo era bem menor do que é hoje;
quando ele estava restrito a alguns países, só.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This method is applied to reality to understand the reality.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Esse método é aplicado à realidade para compreender a realidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This method is such that Marx and Engels perceive
 History through the ways people produced
 their reality in order to satisfy their needs and how that affected the social structure.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Esse método faz com que o Marx e o Engels olhem
para a história através de como as pessoas produziram
a sua realidade para satisfazer as suas necessidades 
e como isso afetava a ordem social.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This price that gravitates around Value, Adam Smith - the Adam Smith, not Marx - called it central price.    </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Esse preço que gravita em torno do valor, o Adam Smith, o Adam Smith, 
não é o Marx, chamava de preço central.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This quote is by Marx and Engels</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>É uma citação do Marx aqui e do Engels, né?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This surplus value can be: "absolute", when the working hours increase; "relative", when productivity increases; and "extraordinary" when the productivity in relation to other factories increases.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Essa mais-valia pode ser: “absoluta”, quando se aumenta as horas de trabalho;
“relativa”, quando se aumenta a produtividade;
e “extraordinária”, quando se aumenta a produtividade em relação a outras fábricas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This surplus value tends to find an equilibrium in two ways: either when some other company also gets optimized, or when one company breaks all the others creating a monopoly.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Essa mais-valia tende a se equilibrar de duas maneiras:
ou com as outras indústrias se otimizando também, ou com essa quebrando as outras e formando um monopólio.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This type of division we call it "Natural Divison".</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Esse tipo de divisão, a gente chama de divisão natural.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Throughout capitalism's development, it creates its own contradictions
which will be what brings its downfall, unavoidably.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Conforme o capitalismo vai se desenvolvendo, ele gera as próprias contradições
que vão ser as responsáveis pela sua queda, de uma forma de outra.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>To Hegel, the life-process of the human brain, i.e., the process of thinking, 
which, under the name of “the Idea,” he even transforms 
into an independent subject,
is the demiurgos (for those who don't know, demiurgos means deity) of the real world,  
and the real world is only the external, phenomenal form of “the Idea.” </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Para Hegel, o processo de pensamento, que ele, 
sob o nome de Ideia (com ‘i’ maiúsculo), chega mesmo a transformar 
num sujeito autônomo,
é o demiurgo (para quem não sabe, demiurgo é divindade) do processo efetivo, 
o qual constitui apenas a manifestação externa do primeiro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>To make it clearer, 
it's not only nature, but also the way we produce</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Para ficar mais claro, 
não só natureza, natureza, como que nós produzimos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>To this antagonism between the two main classes of capitalistic society,,
we named class struggle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A esse antagonismo entre as duas classes principais da sociedade capitalista,
nós damos o nome de luta de classes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>To understand surplus value, we need to understand value.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Para entender mais-valor, a gente precisa entender valor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Today's live is going to be a collection of basic principles of communism,
that is, if you are having contact with Communism for the first time,
maybe this video's a good place to start.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A live de hoje vai ser um apanhado de princípios básicos do comunismo,
ou seja, se você tá tendo contato com comunismo pela primeira vez,
talvez esse vídeo seja um bom para começar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Truly understand; know how to describe what these terms means.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Entender de verdade saber descrever o que significa esses termos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Understanding the capitalist mode of production is necessary so we can walk towards some other mode of production, transform our productive forces and our relations of production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Compreender o modo de produção capitalista é necessário
para a gente caminhar em direção a outro modo de produção,
a transformar nossas forças produtivas e as nossas relações de produção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Utopians believed that the working class were unable to lead any change.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Os utópicos acreditavam que a classe trabalhadora era incapaz de conduzir qualquer mudança.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Value is determined by the amount of socially necessary labour. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O valor é determinado pela quantidade de trabalho socialmente necessário.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Value is maybe one of the most complicated concepts of Political Economy, even Marx recognized that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O Valor Talvez seja uma das categorias mais difíceis da Economia política, inclusive reconhecida pelo próprio Marx.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Value is not price, value is a property of the commodity, and value is determined by the amount of socially necessary labour.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Valor não é preço, valor é uma propriedade da mercadoria, 
e o valor é determinado pela quantidade socialmente necessária de trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Value: it is a "property of the commodity".</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Valor: é uma “propriedade da mercadoria”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Very well, after working and creating this value, in exchange, the worker receives a wage.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Pois bem, ao trabalhar e criar esse valor, em troca, o trabalhador recebe salário.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Very well, remember we said that the commodity is the center of all social relations?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Pois bem, lembra que a gente falou que a mercadoria 
é o centro de todas as relações sociais?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We are describing the mechanism of Capitalism. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A gente está descrevendo o mecanismo do capitalismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We are going to explain about exploitation further ahead.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A gente vai explicar como se explora mais para frente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We are surrounded by an immense amount of human labor.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Nós estamos rodeados de uma quantidade imensa de trabalho humano.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We call that superstructure.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Isso a gente chama de superestrutura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We had, for example, the feudal mode of production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Nós tivemos, por exemplo, o modo de produção feudal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Preferir adotar o termo  "slave-owning" pois achei mais referências no marxists.org (ex.:https://www.marxists.org/subject/economy/authors/pe/pe-ch02.htm)</note>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We had, for example, the slave-owning mode of production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>nós tivemos, por exemplo, o Modo de produção escravista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We have classes and one of them own the means of production, 
that is, these means of production are private private property.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Nós temos classes e uma dessas classes detém os meios de produção, 
ou seja, esses meios de produção são Propriedade privada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We have commodities in society, we buy our things.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Nós temos mercadorias na sociedade, nós compramos nossas coisas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We have seen value and surplus value.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Agora, nós vimos valor e mais-valia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We have to sit down, we make a chair.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A gente precisa sentar, a gente faz uma cadeira.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We sell our labour power at market price. </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A gente vende a nossa força de trabalho a preço de mercado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We talked about productive forces, now we have relations of production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Nós falamos das forças produtivas 
agora temos relações de produção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We'll talk about dialectical and historical materialism 
and the name already sounds scary, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A gente vai falar no materialismo histórico-dialético 
que é um nome que já assusta, né?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We're disconnected from the human labor that surrounds us.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A gente está desconectado do trabalho humano que nos rodeia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We've said that dialectics opposes metaphysics.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Nós falamos que a dialética se contrapõe à metafísica.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Well then, another characteristic of relations of production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Pois bem, outra característica das relações de produção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Well, even though he was a harsh critic of Hegel's philosophy,</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, mesmo sendo muito crítico à filosofia do Hegel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Weren't we going to talk about communism?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A gente não ia falar de comunismo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What are Productive Forces: how humans act on nature.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que são Forças produtivas: como os humanos atuam sobre a natureza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What are Relations of Production: how humans act on each other.
.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que são Relações de produção: como os humanos atuam uns sobre os outros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What are productive forces and relations of production?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que são forças produtivas e relações de produção?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What are relations of production?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que são as relações de produção?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What bring us the last characteristic of relations of production:
the Commodification of Social Relations..</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que nos leva a última característica das relações de produção: 
a mercadorização das relações sociais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What determines Value is the amount of labour in a certain social state and under specific productive conditions of an entire society.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O valor é determinado a partir da quantidade de trabalho num certo estado social e determinadas condições de produção de uma sociedade inteira.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What determines class for Marxism is
the position you occupy in the productive process, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que determina a classe para o Marxismo é 
a posição que você ocupa no processo produtivo, tá bom?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What determines the class is which position you occupy in the producion chain.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que determina a classe é qual posição você ocupa na cadeia produtiva.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What divides these classes is not skill, it is not ability, it is not vocation, it is social.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que divide essas classes não é aptidão, não é habilidade,
não é vocação, é social.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Pesquisar</note>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What does today's live consist of?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>No que consiste a live de hoje?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What he receives has a connection with what he needs to live.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que ele recebe tem conexão com que ele precisa para viver.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What is Capital?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que é capital?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What is Class: social division of labor (as opposed to the work natural division), 
position occupied in the productive process.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que é Classe: divisão social do trabalho, (em oposição a divisão natural do trabalho), posição que se ocupa no processo produtivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What is Class?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que são classes?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What is Private Property?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que é propriedade privada?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What is a "mode of production"?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que é um Modo de produção?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What is capitalism?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que é o capitalismo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What is historical materialism, especially the materialism part?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que é o materialismo histórico, principalmente a parte de materialismo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What is private property in the slave-owning mode of production?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que é a propriedade privada no modo de produção escravista?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What is the critique of Marx's Political Economy?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>No que consiste a crítica da economia política do Marx?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What is the value of our labour power?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Qual que é o valor da nossa força de trabalho?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What is there in the superstructure?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que que tem na superestrutura?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What makes it so confusing is that, nowadays, we use this terminology "Upper Class", "Middle Class",  "Lower Class".</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que faz isso ficar tão confuso é que a gente usa hoje em dia essa terminologia “Classe A”, “Classe B”, “Classe C”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What we are depends on how we eat, where we live,
what we wear, how we wear.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que nós somos depende de como a gente come, onde a gente mora, 
o que a gente veste, como a gente veste.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What we are depends on how we produce our existence.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que nós somos, gente, depende de como a gente produz a nossa existência.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What you have in your wallet now isn't capital, ok?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que você tem na sua carteira agora não é capital, tá?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Whats relevant about Marx is that not only he identifies classes
he also credits revolutionary protagonist to the exploited class.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que é importante no Marx é que não só ele identifica as classes
como ele dá o protagonismo revolucionário para a classe dominada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Whats so relevant about that?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que é importante disso?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>When surplus value is extracted, the bourgeois reinvests it in production to increase the extraction of this surplus value.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Quando se extrai a mais-valia,
o burguês reinveste na produção para aumentar a extração dessa mais-valia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>When we are talking about private property,
we are talking about private property of the means of production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Quando a gente está falando de Propriedade privada, 
a gente está falando de Propriedade privada dos meios de produção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>When we talk about exploitation in Capitalism, folks, we are not judging it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Quando a gente fala de exploração no capitalismo, gente, não é um juízo de valor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Where does the historical part come in?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Onde que entra a parte histórica?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Where?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Aonde?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Who does this labour?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Quem executa esse trabalho?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Who manufactured them?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Quem fabricou?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Whose hands extracted them from the veins of the earth?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Quais foram as mãos que tiraram essas metais do veio da terra?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Why are we talking so much about capitalism?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Por que a gente está falando tanto de capitalismo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Why did private property, and only "private property", 
became synonymous with private property of the means of production?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Por que Propriedade privada, só Propriedade privada 
virou sinônimo de Propriedade privada dos Meios de produção?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Why is all of that so important?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Por que isso tudo é muito importante?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Why?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Por quê?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>With me, on the contrary, the ideal is nothing else than the material world 
reflected by the human mind, and translated into forms of thought". </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Para mim, ao contrário, o ideal não é mais do que o material, 
transposto e traduzido na cabeça do homem”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Within the contradictions between master and slave.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Em suas contradições entre senhor e escravo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Without understanding value, we would not understand surplus.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Sem entender valor, a gente não entende mais-valia;
sem entender mais-valia, a gente não entende capitalismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Workers are forced to sell their labor power to work on the means of production that have been taken from their hands.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Os trabalhadores são forçados a vender a sua força de trabalho para trabalhar nos meios de produção que foram retirados das mãos deles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Working while trans aggravates the indignities of work in general.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="paulohcarvalho" changedate="20230217T043659Z" creationid="paulohcarvalho" creationdate="20230217T043659Z">
        <seg>Trabalhar enquanto trans agrava as indignidades do trabalho em geral.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Yes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Sim.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>You don't build your house, you buy your house.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Você não constrói sua casa, você compra sua casa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>You don't produce your food, you buy your food.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Você não produz a seja sua comida, você compra sua comida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>You don't sew your clothes, you buy your clothes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Você não costura sua roupa, você compra sua roupa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>You increased the extraction of value in a relative manner; the labour time needed is the same, but you can produce way more.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Você aumentou a extração do valor de maneira relativa;
o tempo de trabalho é o mesmo, mas você produz muito mais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>You need 4 daily hours to generate the value of your salary, and your workday has 8 hours.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Você precisa de 4 horas diárias para gerar o valor do seu salário,
e sua jornada é de 8.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>You've created more surplus value.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Você gerou mais mais-valia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Your salary is being paid to you so that you can buy what you need to continue existing..</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Isso é o seu salário sendo pago para você comprar o mínimo para você existir, só.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>and not just that, he also found that there has been different kinds of private property throughout history .</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Não só; ao longo da história houve diferentes formas de propriedade privada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>but I'll try and summarize.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Só que eu vou tentar resumir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>but in another way, the value of your labour power is determined by all that reproduces you.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Só que de outra forma, o valor da sua força de trabalho é determinado a partir do valor de tudo que te reproduz.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>capitalism does not produce in order to satisfy our needs, it does to sate the needs of the capital.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O capitalismo não produz para satisfazer nossas necessidades, ele produz para satisfazer o capital.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>guys, there where always exploiters and the exploited?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Sempre existiram exploradores e explorados, gente?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>having perspective of the classes is knowing that they are antagonistic.
it is fundamental to what we call Scientific Socialism; which is how Engels name it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A perspectiva de classes, e a perspectiva de que as classes são antagônicas,
é fundamental para o que a gente chama de socialismo científico; que é como o Engels chama.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>how did we enlarge machinery and automation levels and work load simultaneously? </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Como é que a gente aumenta a maquinaria e a automação, e as jornadas de trabalho ao mesmo tempo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>however, at the same time, it thrown a huge part of humanity into misery,</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Só que, ao mesmo tempo, ele arremessou uma quantidade imensa de pessoas na miséria,
na margem da sociedade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>is Darwin's theory of evolution.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>É a teoria evolutiva do Darwin.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>it brought an unprecedented level of productivity, unknown to humanity by then.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O capitalismo trouxe uma produtividade para a humanidade que nunca tinha sido vista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>it's fallacious </seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>É falacioso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>it's that the existence of social classes and private property
it's linked to a certain phase of the development of production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A existência das classes e da propriedade privada
está ligada a uma determinada fase do desenvolvimento da produção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>okay, next: "Analyzing Capitalism",
we've come to the conclusion that capitalism is based in exploration, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, vamos lá: analisando o capitalismo,
a gente chegou à conclusão de que o capitalismo se baseia na exploração, correto?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>so, how did we sharply increase productivity and poverty as the same time?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Então, como é que a gente aumenta para caramba a produtividade e ao mesmo tempo a pobreza?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>so, what do we do with this?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que a gente faz?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>society had an scarcity trouble.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A sociedade tinha um problema de escassez.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>the capitalist mode of production brought a new problem: excess of production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O modo de produção capitalista conseguiu trazer um problema novo: excesso de produção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>the catch is: there's only excess of production on capitalism
for the capitalist means of production are illogic, are irrational.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A questão é: só existe excesso de produção no capitalismo
por conta das relações de produção capitalistas, que são ilógicas, são irracionais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>the labour power's value gets really close to the bare minimum you need to maintain your existence.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Esse Valor da força de trabalho se aproxima muito do mínimo para você existir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>the same goes to social classes, those weren't always in the scene,
throughout history, social classes are quite a lot different.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A mesma coisa com classes sociais: nem sempre houve classes sociais e,
ao longo da história, as classes sociais são muito diferentes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>this being, the first thing we can know for a fact is:
there are no exploiter without exploited, this has always been the case, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Pois bem, a primeira conclusão que a gente pode tirar é:
se existe exploradores e explorados, sempre foi assim?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>those are the contradictions that will be our target in this next analysis.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>São essas contradições que vão ser objeto da nossa próxima análise.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>towards utopia, idealism?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>À utopia, idealismo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>until then, society had only dealt with the lack of production issue.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Até então, a sociedade tinha um problema de falta de produção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>very well, capitalism has developed our productive forces at a novel way .</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Pois bem, o capitalismo desenvolveu as nossas forças produtivas de maneira inédita.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>we know, also, that the mechanism of exploitation comes through private property.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A gente já sabe, também, que o mecanismo de exploração se dá através da propriedade privada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>we're hindered from producing more and better due to capitalism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A gente é impedido de produzir mais e melhor por causa do capitalismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>we've seen that capitalism explores and throws us in poverty.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>A gente já viu o capitalismo explora, joga a gente na pobreza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>what can we take out of this observations of Marx?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>O que a gente pode tirar dessa observação que o Marx faz?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>which we call scientific socialism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>que a gente chama de socialismo científico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>why is it that there's more and more automation and work load never decreases?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>Como é que tem cada vez mais automação e o trabalho nunca diminui?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“No, no.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR">
        <seg>“Não, não.</seg>
      </tuv>
    </tu>
<!-- Alternative translations -->
  </body>
</tmx>
